\begin{enumerate}
  \item On a $pH = -\log([H_3O^+])$ et $[H_3O^+]=2,5\times10^{-3}\,\text{mol}.\text{L}^{-1}$. Donc :
        \begin{align*}
          pH & = -\log\left(2,5\times10^{-3}\right)               \\
             & = -\left[\log(2,5)+\log\left(10^{-3}\right)\right] \\
             & = -\left(\log(2,5)-3\right)                        \\
             & = 3-\log(2,5)                                      \\
             & \approx 2,6
        \end{align*}
        Le pH de cette solution est donc environ $2,6$.
  \item On a $pH=7$ et on souhaite connaître la concentration $C$ en ion oxonium. Donc :
        \begin{align*}
          -\log(C) & = pH                       \\
          -\log(C) & = 7                        \\
          \log(C)  & = -7                       \\
          \log(C)  & = \log\left(10^{-7}\right) \\
          C        & = 10^{-7}
        \end{align*}
        La concentration de l'eau pure en ion oxonium est donc $10^{-7}\,\text{mol}.\text{L}^{-1}$.
  \item On sait que $pH=4$ et on appelle $C$ la concentration initiale.

        On multiplie la concentration par $\num{1000}$ et on cherche le pH de la nouvelle solution.
        \begin{align*}
          pH & = -\log(C\times \num{1000})                 \\
             & = - \left[\log(C) + \log(\num{1000})\right] \\
             & = -\left[\log(C)+3\right]                   \\
             & = -\log(C)-3                                \\
             & = 4-3                                       \\
             & = 1
        \end{align*}
\end{enumerate}